HKCC 2020-2021 討論區 [41] 光復香港 時代革命

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :
Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，A+ = 4.3, A = 4.0, A-= 3.7, B+ = 3.3, B = 3.0, B-=2.7, C+ = 2.3, C = 2.0, C-= 1.7, D+ = 1.3, D= 1.0 ,F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
CGPA最少 1.70先可以順利繼續讀,低過 1.70 要 academic probation,要減 workload, retake 某一些科
連續兩個 sem 低過 1.70 CC唔會俾你讀落去
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18 ( AE 4 credits)
GE Subjects：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科 (其中一個要 China- related)
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hours：每個老師每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Part-time lecturer 可能只能用電話問問題
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計
0
0

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

Sandy Hui

Jack Chow教書廢又手緊，出卷又閪，放過請槍班人

Carmen Lee

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：
Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Jodie Lee

Angel So N宗罪
1. 有錯唔肯認
2. 教書照稿讀
3. 有事就話學生唔體諒
4. 提醒佢就屌返人轉頭
5. 做嘢唔撚用腦
6. Moodle documents 1999
7. Last minute 先腥email
8. 成日都好忙但唔知忙咩
9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆
10.態度閪
11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次
12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢
13.成日認屎認屁 話自己好撚叻
各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

Sandy Hui N宗罪
1. 身為subject leader成日呻自己好多嘢做好辛苦，例如要逐個逐個document放上moodle，成個怨婦咁
2. 性格閪
3. Kill
4. 出卷閪
5. 扣埋曬啲唔合理分，2個lecturer求情都堅持扣埋濕鳩嘢
6. Set個arrangement同課程set到on99，例如日文1唔教片假名
7. 上堂要答問題 唔係度要扣participation分 (去廁所或者斟杯水miss左 就可以同participation分講byebye)

Carmen Lee N 宗罪
1. 上堂唔備課, 照書讀
2. 英文極其差
3. 講嘢1999, 係咁Eerrer, 好多胃氣
4. 改卷慢, Assignment 拖過年先派Grade
5. 笑騎騎, 放爛Grade
6. Killer
7. 上堂一有人講野就禁出去Chat room讀人個內容阻住課堂進度
8. 讀Chatbox 揼波鐘揼完場

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指LCH1105 大專中文傳意，SHDH1004 Creative and Critical Thinking 及2科英文（English for Academic Studies I&II/Academic English I&II）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

cut off表

填分呢到

睇分呢到

New post LM

lm
Jack chow真係小氣到
anp解釋完佢點解俾人屌，然後又喺ib解釋多次

新人lm

lm

lm
大家開sem快樂

.

想問吓通常喺summer sem 讀一科嘅人 會係喺sem3定sem4揀讀少一科?
thanks

我估sem3
專攻四科容易拎高gpa入U

Sem 3，因為Sem 4通常都係俾你讀嚟meet offer，有啲勁人呢個時候已經學術自由

想問如果我交咗sem2學費但又申請咗退學,我開咗sem2啲notes會唔會扣錢?

係唔係我問題 點解我睇唔明佢講乜

唔好意思, 我指嘅係sem2學費未退,但係我又開sem2嘅學習資源,會唔會畀咗個藉口學園扣我啲錢?

乜交咗仲有得退學費㗎咩

office 話退學可以

2279 201B求2273 OS 201B/C 薄酬

你幾時交張退學form先?

22/1

SEHH 1016 202b求換 中醫咩班都得

FM

有冇人知填online form 借書有冇得睇翻record
填咗但無收到email 通知

Lm

social welfare
201A換201B
交換
有意覆我😭

有冇ching今日上左molecular bio想知個lecturer如何

準速大學生留名

見jack chow咁多vacancy好心痛

有冇Ching Accounting Arison Woo 教？ 雖然佢有講過會delete recording 但係唔撚洗兩日未夠就del 撚咗阿 On9

你冇download落自己部機??

估唔到佢咁快delete

Add drop Period係咪剩低星期一、星期二

係

Event planning 唔係人人都可以讀
唔知要讀過邊一科先

係咩
我冇讀過em啲科都可以add

兩科都要讀過event industry先得

HM fm bb想讀暑sem
有冇ching有好提議/可以俾啲意見

中西溝

今次俾唔到意見你
冇讀過

Introduction to sociology

Sylvia/Square教嘅話應該都易靚嘅好人得嚟講書又清楚，同埋Workload都唔大，有幾個細present咁囉

要多啲溫下concepts
對我黎講呢科資訊量都幾大
記多幾個concept對你做asm有用

好讀（f2f限定）

我都係差唔多境況
科科都no vacancy
得anp, consumer behaviour, business law有得揀
如果得翻依3科揀？邊科比較易讀或比較易攞靚D grade，因為依幾科都伏，但揀無可揀，想揀科盡量好D嘅

Anp冇想像中咁差
利申爛grade

好睇你識唔識寫文
Btw workload 好大
2-3 mini present (summer sem maybe 2 mini present)

放business DS commercial banking換其他DS

你想換咩 我有FM啱唔啱

屌唔好啊

why why why

邊班

好伏？

Pauline ho教

你讀咗？

讓俾下面果位ching啦 佢好似好需要咁

讀緊

其實Pauline Ho唔算太伏 佢係我恩師黎

anp ok啦
認真答 reg jack chow佢比龜良心啲
利申A-

認真答
讀到死得b+
仲要請槍狗都b

Cost acct送A科喎ching
冇一科易拎A過ca
份final有手有腳就95分

事實

想問下有冇人知點解樹仁non jupas個senior entry 個system 仲未用到?由12月等到宜家，但又唔見有人討論樹仁

但Ben Wong 係咪好伏？

係退全額定係退個500蚊畢業禮費用呀

有冇人講人口普查煙腸問咗啲咩問題

LM 好想要day off啊

樹仁考dse 都入到啦 邊有人讀asso 想升樹仁
當然冇人討論啦

咁又唔好咁講 有邊個入cc嗰陣會預計到自己成績會點啫 有啲文科同學仔升學真係巧困難 要搵多幾條後路的

科唔伏 教果個伏

求2232 General microbio sources可課金

六個人一組

Summer sem 7 week 就會好大workload

星期日CC啲printer用唔用到？

冇開

神科嚟

Value 201C求轉201B
請留tg

真

自修都A到
根本唔洗聽

如果以家就申請正路唔會冇位 除非你等到summer sem add drop嗰陣先add就難講

要

BHMH2147 Retail跪求讓B02A/B
可用B02C換
求好心人成全
真的真的很需要

有冇人apply 左polyu non jupas
個additional document 點解只可以upload1個file
你地通常upload 咩？

Reg fm啦
唔會有人換架啦

Year2/3 non jupas3月先開始報名

免費幫你查chegg

知唔知大概幾時出dean’s list

原來今日仲有得add drop

終於add到CA

Cluster D E 有乜好讀

2279 201B 求 2273 OS 201B/C

我都想知

想問下有冇人知cantonese studies and application係讀啲咩
上網睇都冇乜資料

好讀少少嗰啲已經0哂

冇錯
但我一定要係呢兩個clusters揀

如果得一班嘅科係咪會易攞A

我都係啱啱揀到healthy living

揀左cantonese studies
但唔知有咩要做

今年先開得成嘅科

咁驚

有冇人知EAS B26 Herman ip教得點？

識加減乘除就得

ca簡單好多
式都唔洗背
代數入表

music 有冇人放 201A？

Preparing for IELTS伏唔伏

Value 202A換201A/B

有無師兄intro to psycho 會放B01A
同SEHH1034 放202A/B

又吹奏

有冇人知LCH1033 English for Academic Studies Hee Kyung Hong好唔好

中家 鄧力恆係咪真係好伏

我都想知伏唔伏 叫左啲frd去做白老鼠

BHMH2160 B02B求換B02D

想問下SEHH1016 Introduction to IT呢科易唔易，值唔值得summer報

add drop god

係咪同itb差唔多嘅野？

2樣嘢嚟
1016要寫html

冇底點算會唔會難讀

Very good 😌

冇ict底，不過讀過2041 applied computing呢

BHMH2334 INTRODUCTION TO TECHNICAL ANALYSIS OF THE FINANCIAL MARKETS
會唔會有人放

2031 B01B 想換202B有意留Tg

Ada chan

社科DS 2192 Intro to Social Work
定3109 Social Welfare in Hong Kong好讀啲？

佢唔再教啦

呢啲科咪又係死背 未讀過都可以follow到

利申：無ICT底 最後A+

我覺得係學到野嘅 佢就話week1-7由香港人教reading writing week7後由外國人教listening speaking
Workload大 雖然唔計分 但佢啲練習係書入面
本書佢好似預咗你要買嘅 唔會upload比你 同埋上網搵唔到電子書 本書亦無出電子書 所以想drop

3123 popular culture 突然咁多人drop嘅

求放chifam B03 AB

apply popyu non jupas 畀埋錢之後
冇收任何email 係咪正常
雖然個system 話application being considered

求mmc b01a 嘅伙伴

有冇人放SHDH2035 B02 C/D,有的話留TG

想問下science嘅Dr Gabriel CHAN伏唔伏
Basic laboratory techniques and Safety
Thanks

冇比佢教過bio咩？
跟書讀多同有啲悶

唔會有通知，除咗interview/offer嘅email
有application being considered就代表會處理

預要等到呢個sem出gpa先有上個sem嘅dean’s list

SHDH2015 gender issues B01A想換B01B 有意留tg

有冇人知commercial banking好唔好讀呀？ 有啲人話好讀但係又冇講點解 有冇人上個sem讀過可以俾啲意見？ 回覆者爆4

有冇人可以放fitness B02A/B02B

建議drop 買書已經唔值

想知Yanny Pang 教得好唔好

我見有啲frd話lecturer伏 唔知係咪真
利申 冇reg 都係聽frd講

聽frd 講話伏

除教書之外， 畀分方面點樣？

正常唔鬆唔緊

感謝Ching

Ok thanks

我今個sem係佢教，我諗點都好過pauline

但係pauline都係伏

intro psychology 洗唔洗買書

唔好啊屌
仲差過pauline

上網搵到嘅又唔洗買

Pauline 係咪killer

邊到

想問下summer sem reg 兩科
到時email office drop走其中一科時
是咪一定批

2031讀完可以係u tran credit /exempt
抵讀

唔似
2031=大學既stat

書 課程一模一樣

數科可以點kill。。。

求cb sources

我數學白痴

japanese 1 b03換02
薄酬

Add drop 自己drop 就得
佢會退錢俾你

有無人會放Grammar in context 想drop咗preparing for ielts 但要meet graduation requirements

SEHH2312(201A) 求換 SEHH3133

有無人要marketing 書同marketing guide
平放
留tg

唔該曬ching

有無人要Fincancial accounting/ITB 書??
平放
留tg

上個sem jap1幫襯你d人嘅成績點

b+多 2個a-

廢到

如果暑sem reg一科 咁sem3會唔會因為讀少一科學費平啲？暑sem學費都幾貴吓

2031同大學stat差好遠

每個sem都係逐個credit同你計錢，冇話暑sem貴啲，

會，雖然你本身Reg咗五科，都係要你交返五科錢。但係你下個Sem add/drop嗰陣可以drop返科，大概一至兩個月就會退返嗰$5790俾你。即係都有平過嘅，$5790一科嘛。

明白晒感謝ching

求2232 General Microbio sources可課金

2031同大學stat差好遠喎... 佢嗰啲只不過係foundation

點會最多同大學intro stat膠計差唔多

同bus stat咪差唔多

屌

我商科上黎直接可以exempt

有2個就前面asm太低 最後都拉到b
不過整體都係b+最多人
不過完左咁耐仲提既

sorry 講番係tran 商科既cb stat

原來咩人都可以收錢代做asm

大家如果fitness 想請槍可以留下tg
我有靚grade 但唔包你哋啲asm有靚grade

請槍都係得B
出GPA果日有問過 但係你唔係到

開定先
改抄jap1 jap2 asm1
有意留tg
保證滿分

廢到笑出聲

不如我地都出嚟搵食
等我聽日reg jap2先

ching唔好睇唔開走去reg jap2好冇

如果大家1008 1028想代做asm可以搵我
利申收得平

一定唔會
分曬組了做轉乜科

依兩個前面asm無搵我 幫佢唔到

佢地出grade無炸我型

不過講真語言科搵得人幫手要佢哋自己讀b都無架啦

幫我ok?

係咪包有A+先？

商科讀econ唔係要讀stat?
Cc本身有一個program 好似係叫統計副學士之類， 我本身係讀science但係我統計比較好， 結果我DS elective揀咗嗰科啲人嘅必修科嚟讀eg. Data science

如果得B+我唔收貨㗎

保A

city 黎講 如果你讀左ccn2031 可以當你讀左city既cb2200 直接exempt

有冇人有MMC嘅sources

想問intro to commu第一堂聽唔明係咪正常

你邊個教

屌你老母jack chow

係咪唔包高分

如果包高分就唔搵你了🙏🏻🙏🏻

想知最後拎咩grade

可唔可以留個TG問價🙏🙏🙏

Ching可唔可以留tg🙏🏼🙏🏼🙏🏼
利申：retake😪

有唔明可以問我識答就盡量答
sem2 A+

勁喎ching

想問下呢科點溫，同埋本書有咩用？

放心 第一堂聽唔明好正常 我當年都係
其實本書淨係用嚟考Mid term就冇用
我當時Mt係30條填充 佢會比一堆解釋你 要你填番對應個theory叫咩名
呢度就係要由呢本書最尾glossary 到搵
到時佢係exact wording 比少少心機一定搵到

notes雖然都有不過一定冇咁多
例如30題 可能得10題以內可以喺note度搵到 其餘得書先至有

本書仲可以係tutorial果陣拎黎睇dialogue

tutor我多數唔上冇咩點上

求SHDH2046 music B01B轉 B01C

仲有冇人要marketing 書同marketing guide？
要嘅留tg我揾你 平放

想問intro to psycho/sociology 如何🙏🏻🙏🏻
同埋想問food hygiene to nutrition 易唔易靚grade (利申有讀bio
感謝各位🙏🏻🙏🏻

想問下有冇人有 basic laboratory techniques and safety 星期二 （今日）tutorial嘅 Teams link？tg
因為我啱啱今日所以仲未有更新
Thx

自己Cct拎a 上個sem幫frd做都拎a
有野想問我可以tg我啊💁🏻‍♀️

project？

對的

聽個朋友講，佢個lecturer話有讀bio嘅人係會易啲上手到food hygiene啲嘢嘅。其他就唔知了，不過佢話啲內容有啲似好基礎嘅中學嘢。

Intro to soci比較conceptual啲，主要都係學下啲基本嘅Soci嘢，例如Social organism/Iron cage同Stage theory嗰啲，比較注重理解能力同對社會現況嘅批判思考，可以幫到你解釋返自己一直習以為常嘅事實係點嚟，但係要不斷清concept先會理解得好。

而psycho就幾好讀嘅我個人覺得，對比起soci就會微觀啲同易明啲(諗自己係點應該容易過諗社會係點啩)。你讀完會明白到自己嘅記憶同行為係點形成。例如Ego, superego and id同Classical conditioning嗰啲。有興趣嘅話了解自己係點嘅話真係會讀得幾開心

Anyway, intro soci/psycho嘅workload都唔算重嘅，如果你今個Sem讀。畢竟佢哋係社科最入門嘅基礎嘢嚟。

tg me
budget 3000

intro soci兩份assignment+一份ref
+一份group project

Reg Janice
上個sem A+

push

放Value B03D 同中式管理B01A，換中西溝B03A/B

求放digital storytelling 202A 薄酬

EAS Flora Mak好唔好 求評

讀緊food hygiene
Liza真係超級超級好
我完全冇bio底但係都跟到，而且上得好開心

想問下呢度有冇人係上BASIC LABORATORY TECHNIQUES AND SAFETY？
點解可以上個禮拜已經有功課要交， 我啱啱add連online lab條link都無...

宜家完全識唔到人 最多只係text多兩句
form group又好麻煩 唔知頭唔知路
幾時先完

Send email 比lecturer 問

有冇人放Financial Planning

有冇人知中文嘅ms Sandy li伏唔伏？
諗住調去佢個班

Cluster D 同E有咩科好讀 咩科都滿人 CC又叫我揀D同E

依個真呀form grp最撚on9 冇一科reg到同frd一組
究竟邊個仆街發明grp project依樣嘢

Modern living 少少chem 底輕鬆

真係屌你都費事 代打狗

有無人1028 stat 想轉202A

想問下BHMH2003 intro to mkt 同埋BHMH2121 IA建唔建議買書？唔該曬

文科，商科底係咪死得

難分真與假

你留

你留
包埋business stats

thx 🙏🙏🙏

D:Fitness
E:storytelling

D: 2031
E: grammar

有冇人會放grammar B01A/B?

屌你 咪玩膠

我認真

我自認stat 廢
2031咪搞

無人放位 屌我願意用中西溝B03B換

有冇人同我一樣sem break完之後冇曬心機讀書 完全的唔起心肝

你中西溝嘅誘因唔太大
呢兩科神科嚟
Refresh 到5點可能有機

師兄1068點

有咩換

師兄考慮下2031

認真講 啲兩科係cluster d同e最易果兩科

呢舖真係人生已死

2031有位

B- 但唔太關成績事
純粹自己冇乜動力
有冇咩建議

你真係痴線

發覺每次comment完十分鐘內都會有條友負皮我 究竟係邊個

-到好勁
我f咗

咁真係好讀嘛

有陣伏味咁嘅同話Jack chow係好老師一樣咁伏

收皮啦
商科鬼有1068讀

有冇人可以大概講吓commercial banking in HK?

講事實
唔通jap1好讀咩

神科

條友又吹奏
搞到成班1008/1028拎B嘅人去reg

求放2273 201B/C 薄酬

即係點樣見到有好多位

我1068都係F咗
Ching有冇入1068 fail圍爐群 一齊溫書

好事嚟
利申拎c+

好讀

點解聽落好伏咁嘅啲咩科黎

清我哋一齊讀2311

真心想要啲正常建議 我相信連登有愛架

我都係

Information management 換financial planning
或者有冇人放

俾成班當狗咁撚

完全唔知要揀啲咩

但如果mkt洗唔洗買本marketing guide? 見好多人都話有用

中文1105 b15 想轉b46
可以小酬

有冇人放2239 201A/B/C

唔想讀cluster d
唯有硬食cantonese studies

邊part唔同答案先?

CB B06A 求換 B06C
想同朋友一組 求成全

D 2031
E grammar

你之前讀咗邊兩個cluster?

B 同 C

Ching 邊班 呢科真係被迫讀

咁點解唔睇埋A有冇嘢想讀？

A揀左 得返D同E咋 同埋CC打電話講要揀呢兩個cluster

BHMH 2002 intro to econ B09C->B09A/B09B
🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

cluster d可以睇下1016

五個cluster讀四個都夠滿足grad requirement
一係d一係e入面揀科咪得

無位

收咗polyU speed offer
已上岸
唔使認真讀
祝大家都有speed offer

有冇人放BHMH1101 B02B/B02C/B03C 依家B04A

有冇人放 2031 202B

有investment science 呀
fin tech同computing合併咗

有冇人知道可唔可讀多過畢業要求嘅Credit?
因為想讀多科追gpa

同求唔該

最後一個鐘終於可以drop走粵語呢科大伏

點解讀多科會追到GPA？

因為多3credit去拉

睇本身咩gpa 你本身低既 考個A+已經唔同晒

Engine 科唔熟呢範

點解伏

btw digital 有反咁上下創意都係可以追gpa利申A左

一來個lecturer講嘢悶
二來考語法個grade已經唔會高得去邊
有人話呢科係大專中文嘅難版但我呢科A左都覺得難噎

多謝add drop god

intro to it 呢科想知對於商科冇底嘅人嚟講易唔易讀?易唔易拎靚grade?
thanks

一個字 背
好多個種 無底背得仲多

Cluster E: grammar/ intro to commu
兩科都輕鬆A+

不過add drop係咪完咗啦？
冇睇時間 sor

讀ANP同translate 有冇咩要注意
ANO Jack chow 教好唔好架

冇人放

好撚好
因住b-

我只係一個fm

不如教下我2031

啫係點好驚

佢手唔手緊

hrm有冇b03b 想搵隊友～

add drop都完左啦
控制唔到嘅野唔好諗
盡力讀就得

Fintech已成過去

又改名

其實本身computing入面有無fintech嘅course

認真答 唔手緊

係喎應該改三腳山羊
一時唔記得

Alan打手

係啊 不過都多謝你

想求CB B02A 聽日 tutorial link

有冇人有econ alan chan嘅teams link想sit

多謝你，讀呢科有冇啲咩要注意㗎

同求

讀兩科有冇啲咩要注意㗎

邊撚到唔手緊

prj搵好谷微 一出事成科就玩完

佢prj都比左A-你啦

想同下LCH1006 EAS grp prj 係咪淨係需要三個人？

好驚，我成日遇到啲仆街谷微

我成科b+

求link
好後悔sem1日日走堂
冇得見佢

想問Ching 有冇Intro to tourism source??
又或者有冇ching讀過 係咪真係好難A？

想問吓如果商科想讀暑sem 有冇咩好讀？

讀兩科 你defer？

想問下locker係咪可以online apply
但你係咪要比$65

唔好意思呀，我指讀呢兩科，因為其餘三科已經問咗朋友意見，係呢兩科身邊冇朋友讀

LCH2027 Oral Communication in English 有冇人放二手text book呢?
應該冇改版 Targeting pronunciation : Communicating clearly in English second edition
有意留tg

想問下有冇讀過summer sem嘅ching
想知讀1科會唔會好chur好難頂
或者要好阻時間之類
有啲經驗分享下

Thx

其實唔用嗰本書得唔得？

唔會
一科=一星期返2日學
不過有prj嘅科會辛苦小小

之前我summer讀兩科 留哂啲時間黎溫書同做asm 就覺得還可以
但你淨係一科 一定仲有餘力出去玩下同返工 至少我見到嗰陣啲同學讀一科都係咁
唔洗太擔心

清可唔可借啲asm睇下 reg左驚跟唔到

而家上緊Intro to IT
8成人都係上個sem 2041見過

應該剩低有好多都係year 2嘅IT人

如果online exam 會唔會好著數? thanks

有無ching 有general chemistry2嘅所有notes？

我都唔肯定但佢叫到要買都應該一定要用㗎啦

有冇ching申請retake仲未收到通知？

Marcus Liu結婚了

唉唔想讀書了

有無文科AE B02 未有組
呢度比人拋棄咗
嚴禁freeride
aim B+或以上range
有意留tg

原來係死藍絲
上個sem比佢教intro to econ

社科

自己諗啦

話人爛grade 自己咪最撚難嗰個囉
睇死你今年繼續爛

背科online上通常伏

Gender 做個人定group project 好
有冇師兄講下

Anp

Group

想問下可唔可以而家過左add drop先嚟申請加大學分再加讀一科？thanks
（如果咁啱嗰科係有位嘅可唔可以）
同埋想問有冇人知幾時會收到retake結果通知

我係啱啱6點收到email

係成功定係失敗？

我

有冇人可以比婦女史嘅source我

有冇人要EAS本書？留tg

ada超好人

想要中文傳意

又係唔想讀書嘅一日

想要中文

放二手7成新EAS College English
$40
上年買嘅
有意留tg

🙏 thx

想收a range source
Intro to psycho
ICT
HK Soc
EAS 2
Sociology of culture

其實Wilson教得唔差啊
點解有人屈Wilson教錯嘢

想要ANP, Intro to translate, Pr writing A range source

中文

有冇人知City IM 會唔會有第2輪interview ，定會用上次交嘅self video嚟比offer

點聯絡

有無人知中文傳意係咪跟班拉curve？ 我同個fd(唔同lecturer) 全部同分，佢出A我出A-

我cgpa4.0

點聯絡？

我4.5

直情冇人搵我
食飯都係自己一個食

我CGPA 2.43

唔好笑

Wilson好慘

你的朋友就是

我炒咗

有冇人知SHDH2039 Fundamental Psychology for HS分哂group未，有冇組仲要人（201B）

Thx ching

有無文科AE B02 未有組
差一個組員
嚴禁freeride
aim B+或以上range
有意請留tg

想問下有無大佬有business law的source 可以用其他科換~

有冇china related 嘅科推薦
諗住summer sem reg

唔係我
我冇reg prj嘅科

暑假應該得兩科chi-re 個兩科online都唔算好好讀

我諗讀過BLaw嘅人都已經畢咗業冇得交換

小弟今年18歲讀緊hkcc bba但sem one gpa連1都冇覺得再讀落去都冇用。自己本身數理方面比較差。想轉hd社工或nursing 因為呢兩方面好似出路多啲。求各位俾啲意見小弟應該點做。

HKCC 咁樣係咪即係要retake

#38 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

疑似假膠

Gpa連1都冇已經假膠味濃

hkcc bba？

幫人問渣 唔關我事 邊有可能咁蠢啫

hkcc有bba讀

Sem 4先讀啦暑Sem揀科易A嘅科好過eg. Econ

gpa連1都無太誇張 希望你玩膠

如果你唔係假膠 你自己諗下自己到底想點先
喺連登問人意見 參考下就算
問下自己之後會唔會比心機讀落去 會認真
諗清楚自己係咪有能力 有動力去改變

唔洗答我 答你自己

唔係我

冇個是咁的 問人借AC 幫朋友問
零分重作啦

巴打我已經留意左你好耐
位唔是咁上的

原來女神黎

School secret嘅嘢都擺上嚟

hkcc商科有幾多數計
利申嫌少

報Shitty econ

Asm1 30% asm2 50% 其實你知唔知ricky個班幾分你出嚟屌人 唔該跟翻事實嚟講 你屌人之前麻煩自己做好research

乜2002有數計

未讀晒

不是正主但想幫佢澄清下 因為見住佢好比心機讀 可能佢成績唔算高btw 1068 A- 樓主如果想笑佢又好屌佢又好 麻煩請講事實

你朋友？
事實就係Wilson冇教過我地用{ }
睇唔過眼Wilson咁比心機教都要比人屈

其實陳同學得罪你d咩 好奇想知 佢又唔係做狗公 又唔係伸手黨 又唔係freerider你 你好唔中意佢 要爆名？
上緊堂幾句野你就放連登 咁以後上堂乜嘢都唔洗講啦
樓主 奉勸一句 放過人哋啦 我係佢朋友我都睇唔過眼你咁講佢

咁事實就係佢講完之後發現自己講錯 email左比個啊sir話係自己問題 唔關Wilson事

你真係咁睇唔過眼 你就繼續啦 相信其他同學都好中意見到你d咁見義勇為既人
人哋圍爐你記得要講 人哋下次話其他啊sir記得要討論

我諗以後大家見到同學你咁見義勇為 都唔洗再係chat rm 講其他了

樓上你的朋友就是你

err
同學冷靜少少

姓陳都叫爆名

成班得我一個姓陳 仲唔係爆名

要確保groupmates唔係freerider或唔好太廢
除咗睇gpa, 我可以睇咩

似係

睇佢上堂勇唔勇躍

叫佢自拍個樣比你
睇下係唔係毒撚 係毒撚嘅話就好大機會唔會係freerider

睇樣

冇㗎啦，睇運氣

錯了 之前EM條廢柴都好踴躍 我後悔無問gpa

一定低過2.58

唔好再bin佢啦 我都無面

就係唔想用呢個方法先尋求其他方法 LOL
咁請問有咩方法? 貼地d...畀啲建設性

佢早收offer過我

你試下而家比錢 聽朝就有了

Sor囉 我踴躍問啲垃圾問題

之前真係比條友激到仆街 最後連present都唔黎
有諗過喺連登開佢名等大家提防佢

sem3 我都試過有一個freerider扮死狗 話冇人想同佢一group
無問GPA我就收留佢, 然後佢從此之後冇出現過,所有野變咗一腳踢

講真5用gpa真係諗唔到其他方法避開啲freerider

喂喂喂 你咁激動做乜

想問問大家
SHDH1018 introduction to sociology
SHDH2015 gender issue

邊科易A啲

1018

Hkcc郭晉安 留名

點解Ben kf 可以咁撚廢，啲英文聽到我想死有無讀過CA嘅清，我係咪自修算

我唔準你話我恩師
我sem3得佢呢科靚grade

你自修定點

佢講野口窒窒 啲野重覆又重覆 真係自修算
但係份人幾好 幾take care學生成績 臨考exam之前特登講埋會出邊幾個chapters 真係良心老師

屌我都見到聽講midterm出得好難？

送A+神科
忍左佢就會變ben kf 打手

其實唔太難 只係熟同唔熟題目

年年一樣 照抄冇100分對唔住自己

同問有冇人sem2攞到cef

真係送A科嚟
Final人均95分以上

考mt嗰時唔熟題目覺得難

有冇舉報佢

SEHH2014 Food Hygiene and Nutritional Health
商科人讀會唔會讀死易唔易派靚grade

係咪應該要整個dllm freerider list

屌 條友都DM左我同我個friend

Summer sem揀Gender難唔難靚grade🙇🏻‍♂️

無錯通常越靚仔靚女就越freeride
成日恰鳩我依啲毒撚 似住我唔敢屌鳩佢

No offence但避免同yr3/retake做grpmate
上個sem不幸地同四位yr3嘅人一組
一直都催佢地快啲做
個個都搵藉口推三阻四
一係同frd慶祝緊生日
一係就返緊工
拖到last min先交功課
有條友最後玩埋失蹤
仲要幫手執手尾寫埋佢個份
份四千字essay最後勉勉強強係半日內搞掂
個兩個月真係處於一個精神崩潰嘅狀態

豬扒絲：對唔住我student id 18字頭得罪咗你

上年整個條友 比CC send email叫停咗

點解會叫停嘅

好鍾意俾靚女freeride
佢freeride完我我free ride返佢

唔知道 整個個list嘅人佢個連登AC因為其他嘢比連仔del咗

做咩爆我兄弟出黎

Sosad

有社科底就唔難，尤其係Soci

條戇鳩俾人bam咗？

Bam咗十世啦
你冇見佢好耐冇出現喺CC po

I mean 第二排

上Melody healthy living 好催眠

同學唔好騷擾女同學啦

麻煩大家放過佢
繼續呢個topic我驚我都會俾人爆埋出嚟

創意滿分

屌咁最尾有冇同lecturer 講

我仲係到喎😅😅

話你咩郭晉安🙄🙄🙄

你7點之前走咪冇事

屯門人：屯門公路又塞

日日等offer等到心灰意冷，搞到冇mood讀Sem 4 啲野

Same sem4頭兩星期已經瘋狂走堂

有無師兄講下8C111-NS同SC嘅分別大唔大
conditional offer兩個都派俾我揀

揀ns
唔好問點解

想同你一齊酒

我都係
就算上堂都係掛機

前者自由度大啲
後者睇文睇到你趴係到

有冇人申請左retake仲未有通知？

我成唔成功都唔知

希望各位巴絲都成功啦

Simon

睇moodle就知

今日in左

想要cct and intro to Econ

有少緊張

想要econ同中文

我驚in in下比人封咗

點解而家每次comment都會至少收到兩個負皮?
究竟係邊兩條友
麻煩同我出一出黎 我地需要溝通一下

梳囉
次次見到你個 username就忍唔住手

點解

真係 完全無心上堂

好想要city offer

咪撚問問問啦，你唔freerider都唔會係做得好啦

我都想

真，有料嘅人就算成gp freerider都可以照攞A+

我身邊啲人已經有哂PPP offer

我身邊啲同學都已經有晒ppp offer
成幾百個 想搵個gpa低過3.5既都冇
見太空人學院派gpa又好似個個都爆4咁
已放棄city了

戇鳩有冇名睇?

有時真係分唔出你係真心定假膠

一律當佢假膠

屌睇漏左佢成幾百個個句